Parece que a história não tem nenhuma intenção específica , e a narração é feita de maneira informal demais , com uso repetitivo de gírias e palavras de baixo calão . 
Para um livro tão famoso eu esperava qualidade muito superior . 
Creio que o livro é - ou foi - superestimado . 
A história é fraca , ainda que interessante , valendo apenas por o perfil psicológico de o personagem . 
Não quer dizer nada . 
Às vezes ele é meio deprimente , e me deixa realmente com nojo , mas não é sempre . 
A história é interessante , mas a narrativa em si é muito , muito cansativa . 
Não leria novamente e nem recomendo . 
Eu já queria ler esse livro fazia algum tempo por ouvir falar o quanto ele era bom , só que eu me decepcionei , por mais que a história seja muito boa se bem analisada , o livro é cansativo já que a todo o momento o personagem principal narra toda a história de ele de forma negativa . 
Em o final achei que algo de especial aconteceria com os personagens , que Holden tomaria uma lição e visse que a vida não é de a maneira que ele pensa , mas me decepcionei . 
Talvez porque consegui entender o motivo de tantos terem se empolgado com o texto e , apesar de isso , o livro não me tocou , não conseguiu mexer com mim . 
Porém , com o passar de a leitura , a impressão inicial se esvai e percebe - se a imaturidade de o personagem , que de o alto de sua pseudo-superioridade odeia a mediocridade a sua volta . 
Em suma , uma história sem objetivo sobre um rebelde sem causa e , ainda por cima , com um final frustrante . 
Em a minha opinião , o livro é confuso , perturbador e entediante . 
O final não tem emoção , e nada é muito surpreendente em o livro todo . 
Como leitora diária de livros , posso afirmar que esta obra perdeu seu brilho . 
Não dá pra tirar uma lição a não ser a de que eu não precisava ter lido e muito menos comprado . 
Mas esse é o tipo de humor cansativo , principalmente por que o tal Caulfield é um maníaco depressivo muito chato . 
Tudo ele acha ruim , tudo lhe chateia , qualquer coisinha insignificante o incomoda , o cara é um tremendo de um mala sem alça , insuportável . 
Ele é um boçalóide metido intelectual . 
O livro é tão ruim que levei dois meses para terminar de lê - lo . 
E pensar que deixei de comprar ' Ensaio Sobre a Lucidez ' por causa de esse livro me dá náuseas . 
Um lixo , uma verdadeira porcaria ... nunca li algo tão cretino em a minha vida e não me conformo de saber que as pessoas o consideram o livro de suas vidas . 
Não recomendo ! 
O livro é idiota , repetitivo , cansativo e irritante , tanto quanto seu narrador . 
Lixo de livro . 
Péssimo ! 
Um de os piores livros que já li . 
É chato , sem sentido , a história é fraca e a linguagem não prende ninguém . 
Tinha grandes espectativas e me frustei . 
Odiei ... Li as primeiras páginas e já não curti a linguagem de o livro . 
É uma leitura fácil e superficial . 
Não acrescenta muita coisa a o leitor , apesar de ter alguns trechos interessantes . 
Tem o seu valor para o público pré-adolescente , principalmente , mas , a a medida que passam - se os anos , faz cada vez menos sentido . 
Porém , o livro é a descrição de os pensamentos e '' aventuras '' , em Nova Iorque , de um adolescente fútil e fracassado , cujo conteúdo de o livro nada acrescenta a o leitor . 
Decepcionante , tempo perdido ! 
Eu poderia e devria ter lido coisa melhor . 
não gostei 
simplesmente sofri até a ultima página louca pra terminar . 
Essa edição que adqueri tem os diálogos separados apenas por vírgulas , o que dificulta o entendimento . 
Mesmo assim , não chegou a me impressionar com obra de 5 estrelas . 
Só achei que o final podia ser mais ... Esse livro só me deu 1 problema : conseguir os outros livros de o Saramago para ler . 
O que complica a leitura é a forma como é escrita somente , pois quase não tem divisão de parágrafos e causa certo desconforto . 
Mas eu também não o achei maravilhoso . 
Leitura difícil por causa de o português de Portugal e de o estilo peculiar de o Nobel José Saramago . 
O meio ponto que tirei foi porque o começo não me cativou muito . 
Esperava um pouquinho mais . . 
Mas nao considero um Bestseller ou um de os melhores livros de o Autor . . Final Pobre . 
A história aqui poderia ter sido contada em um numero menor de paginas . 
De a forma como foi escrito o livro acaba tornando - se um pouco enfadonho e repetitivo , e o entusiasmo fica menor com a seqüência de o desenrolar de a história . 
O final é ridículo ! 
Detestei o livro por causa de isso . 
Fora que a história não tem clímax . 
Não recomendo . 
Para você curtir o livro , você tem que superar algumas '' barreiras '' , a primeira é que o livro esta em português de Portugal , então tem algumas palavras que tem que ser deduzidas por o contesto . 
A segunda barreira é que Saramago escreve com poucos parágrafos , o que A as vezes torna a leitura um pouco cansativa , os diálogos são indiretos , mas não atrapalha em nada a historia , de a pra entender perfeitamente as discussões , mesmo sem travessão , você percebe quem ta falando o que . 
A única coisa que eu não gosto em ele é a escrita um tanto diferente por o autor ser português . 
Só achei cansativa a leitura pois esta em português de Portugal . 
